# Проект 42облака.

## Команды для удаления «висячих» коммитов, но которые доступны из reflogs:

```
git reflog expire --expire-unreachable=now --all
git gc --prune=now
```

## Команды удаления мусорных веток вида **build-xx** на GitLab:

```
git push -d origin $(git tag -l "build-*")
```

Потом локально:

```
git tag -d $(git tag -l "build-*")
```

## Порядок настройки подключения к базе данных.

Важно:
> **С 13.03.2019 ConnectionFactory более не работает.**

Откройте диспетчер конфигурации SQL Server. 

---
Если вы используете Windows 8 и выше, в окне Поиск в разделе Приложения введите:
`SQLServerManager**.msc`, где ** - версия SQL Server.

| Версии SQL Server | Название программы |
| ----------------- | ------------------------------ |
| SQL Server 2019 | `SQLServerManager15.msc` |
| SQL Server 2017 | `SQLServerManager14.msc` |
| SQL Server 2016 | `SQLServerManager13.msc` |
| SQL Server 2014 | `SQLServerManager12.msc` |
| SQL Server 2012 | `SQLServerManager11.msc` |
| SQL Server 2008 | `SQLServerManager10.msc` |

---

<img src="./imgs/sql_dispatcher.png" width="400"/>

Убедитесь, что необходимые протоколы сервера включены. В данном случае нам нужен протокол TCP/IP:

<img src="./imgs/sql_dispatcher_proto_srv_setup.png" width="800"/>

После включения протоколов может потребоваться перезапуск сервера. Для этого следует перейти к элементу **Службы SQL Server** найти соответствующий экземпляр **SQL Server** и по правой кнопке в меню выбрать пункт **Перезапустить**

<img src="./imgs/sql_dispatcher_restart_sql.png" width="800"/>

Далее убедитесь, что все необходимые клиентские протоколы включены:

<img src="./imgs/sql_dispatcher_proto_setup.png" width="800"/>

**Важно:**
> **Убедитесь, что протокол TCP/IP включен как для 32-битной версии, так и для 64-х битной версии.**

Далее необходимо создать псевдоним _**cl-db-core-ha**_ для конфигураций клиента **32** бита и **64** бита. Для этого находим элемент **Псевдонимы**, нажимаем в правой части окна правой кнопкой мыши, и создаём новый псевдоним _**cl-db-core-ha**_ для протокола **TCP/IP**, адрес **127.0.0.1**, порт **1433**.

<img src="./imgs/sql_dispatcher_new_alias.png" width="800"/>

Далее следует убедиться в работоспособности псевдонима. Для этого следует запустить версию **PowerShell x86**.

<img src="./imgs/ps_x86.png" width="400"/>

Далее выполнить следующие команды:

```
SQLCMD.EXE -S cl-db-core-ha
```

```sql
  use core
  go
  select top 10 id from Accounts
  go
  exit
  ```

Все команды должны отработать штатно.

<img src="./imgs/sqlcmd_x86.png" width="400"/>

Аналогично следует запустить обычный **PowerShell** (x64) и убедиться в корректном выполнении тех же команд.

<img src="./imgs/sqlcmd_x64.png" width="400"/>

Процесс настройки окончен.

## Возможные проблемы

Возможно, что при корректной настройке диспетчера всё-таки не получится подключиться к серверу. В этом случае следует проверить настройки брандмауэра, и разрешить входящие подключения к компьютеру на порт **1433**.

Проверить работу можно так же при помощи клиента telnet (доступен в качестве стандартного компонента Windows, но в последних версиях не устанавливается по умолчанию), или через PuTTy.